[
  {
    "id": "dff39a66-66e8-49b9-b08c-9e5494f1d948",
    "question": "Koji motociklista je proslavio broj 46?",
    "categories": ["Sport"],
    "tags": ["Moto GP", "Valentino Rosi"],
    "answer": "Valentino Rosi",
    "description": "",
    "wikiLink": "https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BE_%D0%A0%D0%BE%D1%81%D0%B8"
  },
  {
    "id": "dff39a66-66e8-49b9-b08c-9e5494f1d949",
    "question": "Ko je komponovao himnu Boze pravde?",
    "categories": ["Opsta kultura"],
    "tags": ["opste", "kompozitor"],
    "answer": "Davorin Jenko",
    "description": "",
    "wikiLink": "https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%BE%D0%B6%D0%B5_%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B4%D0%B5"
  },
  {
    "id": "dff39a66-66e8-49b9-b08c-9e5494f1d940",
    "question": "HIPOKRATOVA PODELA NA ČETIRI GLAVNA TIPA LIČNOSTI OBUHVATA SANGVINIKE, KOLERIKE, FLEGMATIKE I KOJI JOŠ TIP?",
    "categories": ["Opsta kultura", "Psihologija"],
    "tags": ["nauka", "psihologija", "hipokrat"],
    "answer": "MELANHOLIKE",
    "description": "",
    "wikiLink": ""
  },
  {
    "id": "dff39a66-66e8-49b9-b08c-9e5494f1d941",
    "question": "KO JE REŽIRAO ČUVENI FILM „VRTOGLAVICA“ S DžEJMSOM STJUARTOM I KIM NOVAK U GLAVNIM ULOGAMA?",
    "categories": ["Film"],
    "tags": ["reziser", "film"],
    "answer": "ALFRED HICKOK",
    "description": "",
    "wikiLink": ""
  },
  {
    "id": "dff39a66-66e8-49b9-b08c-9e5494f1d942",
    "question": "KOJE GODINE SE DOGODIO MARSELjSKI ATENTAT NA KRALjA ALEKSANDRA KARAĐORĐEVIĆA?",
    "categories": ["Istorija"],
    "tags": [],
    "answer": "1934. godine",
    "description": "",
    "wikiLink": ""
  },
  {
    "id": "dff39a66-66e8-49b9-b08c-9e5494f1d943",
    "question": "KAKO SE ZOVE OPTIČKA NAPRAVA KOJA OMOGUĆAVA POSMATRAČU U PODMORNICI DA GLEDA IZNAD POVRŠINE BOJE?",
    "categories": ["Opsta kultura"],
    "tags": [],
    "answer": "Davorin Jenko",
    "description": "",
    "wikiLink": ""
  },
  {
    "id": "dff39a66-66e8-49b9-b08c-9e5494f1d944",
    "question": "KAKO SE, NA SLOVO „J“, U RUSKOM PRAVOSLAVLjU NAZIVAJU PODVIŽNICI KOJI SE ODRIČU ZEMALjSKIH DOBARA I LUTAJU SVETOM?",
    "categories": ["Opsta kultura"],
    "tags": [],
    "answer": "Jurodivi",
    "description": "",
    "wikiLink": ""
  },
  {
    "id": "dff39a66-66e8-49b9-b08c-9e5494f1d945",
    "question": "KOJA NARODNA BALADA POČINjE STIHOM „ŠTA SE BIJELI U GORI ZELENOJ“?",
    "categories": ["Opsta kultura"],
    "answer": "Hasanaginica",
    "description": "",
    "wikiLink": ""
  },
  {
    "id": "dff39a66-66e8-49b9-b08c-9e5494f1d946",
    "question": "KOJOM REČJU NA SLOVO „P“ ZOVEMO AZIJSKI VERSKI OBJEKAT U OBLIKU KULE SA VIŠE SPRATOVA?",
    "categories": ["Religija"],
    "answer": "Pagoda",
    "description": "",
    "wikiLink": ""
  },
  {
    "id": "dff39a66-66e8-49b9-b08c-9e5494f1d947",
    "question": "AMERIKANAC LUIS SALIVEN, REZISER, ČESTO SE NAZIVA OCEM ATOMSKE BOMBE, OBLAKODERA ILI GROMOBRANA?",
    "categories": ["Opsta kultura"],
    "answer": "Oblakodera",
    "description": "",
    "wikiLink": ""
  }
]